В час ночной, когда луной
Серебрится море,
Светит червь в траве густой,
Огнь блуждает над водой,
Над могилой пар земной
Светит в метеоре,
Звезды падают с небес,
Криком сов наполнен лес
И деревьев дружных сонмы
Спят в тени холмов безмолвны,
Дух мой будет над тобой
Веять силой роковой!
И в полночном крепком сне
Будет дух твой пленник мне;
Чуды мрака пред тобою
Черной, длинною грядою
Будут вечно проходить,
Вечно скорбь с тобою жить;
Как могильной пеленою
Облечен мечтаний мглою,
Вечно будеть жить твой ум 
В темном мире грустных дум.
Как незримыми цепями,
Сердце, скованно мечтами, узрит в сети чудной сей
Тайну мощь руки моей.
Я, как враг кровавый с бою,
Всюду следом за тобою;
Ты вращаешь взор... но я
Утекаю, как струя.
Я лечу, как быстро пламя,
Пред собой подъемля знамя
Всем бесчисленным полкам, всем рассеянным мечтам!
На пути твоем всегда
Сети, ужас и беда;
Воздух будет над тобою тяжел клятвой и грозою;
Как шипение змеи,
В уши ветр свистит твои;
Не найдешь в поре ночной
Ты насущный всем покой;
Солнце в светлый день взойдет,
Но тебя лишь зной сожжет!
Твой притворно-сладкий взгляд
Растворил я в смертный яд;
Из твоих коварных слов
Я изрыл напасти ров;
Изо дна души твоей
Поднял я шипящих змей;
Сердца кладязь твой глубок
Я отверз в полынный ток;

Яд измерил всех отрав,
Всякой пагубы состав
И нашел сильней его —
Яд коварства твоего!
Улыбкой твоею змеиной
И хладным сердцем твоим,
Бездонною лести пучиной,
Извергшей чарующий дым,
Взором алчбы ненасытной,
Сеящим призраков свет,
Сердца изменою скрытной,
Горьким источником бед,
С первым погибели чадом
Вечным собратством твоим,
Тебя заклинаю — быть собственным адом
И казнью злодеям иным!
На главу, о льстец, твою
Я фиал сей клятвы лью!
Да не будут ввек судьбой
Сон и смерть тебе в покой;
С вечной жаждой умереть,
Страх вблизи погибель зреть!
Цепь беззвучная тебя
Обвивает, как змия.
Огнь и в сердце и в чело —
Клятвы грозное клеймо.
